{
    "help": "https://trouver.datasud.fr/api/3/action/help_show?name=package_search",
    "success": true,
    "result": {
        "count": 8,
        "sort": "metadata_modified desc",
        "facets": {},
        "results": [
            {
                "geocover": "",
                "owner_org": "b661e6ae-8d0e-4f23-9f29-19f31e4696b1",
                "maintainer": "DATASUD",
                "relationships_as_object": [],
                "private": false,
                "maintainer_email": "contact@datasud.fr",
                "num_tags": 1,
                "frequency": "unknown",
                "id": "3bb487b5-a8cb-475a-8c56-51a7412a6d7a",
                "ows": "False",
                "metadata_modified": "2021-02-28T00:00:00",
                "author": "DREAL PACA",
                "author_email": "contact@datasud.fr",
                "support": "",
                "state": "active",
                "version": null,
                "metadata_created": "2019-05-16T00:00:00",
                "spatial": "",
                "license_id": "other-at",
                "type": "dataset",
                "thumbnail": "",
                "dataset_publication_date": "2020-10-13",
                "inspire_url": "https://inspire.datasud.fr/geonetwork/srv/fre/catalog.search#/metadata/fr-120066022-jdd-8bc74a60-062d-4991-9205-5cc52fbe25e1",
                "creator_user_id": "2f988b72-2413-4463-b418-0518c5f2b924",
                "num_resources": 7,
                "tags": [
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "donn\u00e9es ouvertes",
                        "id": "6c0692ee-23f3-45ee-af7e-fad538d20ed5",
                        "name": "donn\u00e9es ouvertes"
                    }
                ],
                "title": "Table des m\u00e2ts \u00e9oliens",
                "groups": [
                    {
                        "display_name": "Economie et entreprises",
                        "description": "Economie et entreprises",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/economie.png",
                        "title": "Economie et entreprises",
                        "id": "4c679f98-fabd-4de2-a0f8-1d0839e0715c",
                        "name": "economie-et-entreprises"
                    },
                    {
                        "display_name": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "description": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/energie.png",
                        "title": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "id": "b9c953fa-707a-4131-adb5-15063b976ce6",
                        "name": "energies-et-reseaux"
                    },
                    {
                        "display_name": "Environnement et climat",
                        "description": "Environnement et climat",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/environnement.png",
                        "title": "Environnement et climat",
                        "id": "544208c7-5206-463d-b6be-f336bc631e35",
                        "name": "environnement-et-climat"
                    }
                ],
                "granularity": "",
                "relationships_as_subject": [],
                "remote_url": "http://catalogue.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/",
                "dataset_modification_date": "2021-02-28",
                "name": "syncef7fb07-fr-120066022-jdd-8bc74a60-062d-4991-9205-5cc52fbe25e1",
                "isopen": false,
                "datatype": [
                    "donnees-moissonnees"
                ],
                "dataset_creation_date": "2019-05-16",
                "license_title": "Autre Licence (sp\u00e9cifique)",
                "url": "",
                "resources": [
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "3bb487b5-a8cb-475a-8c56-51a7412a6d7a",
                        "api": "{}",
                        "url_type": null,
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "a56cea24-fb0f-4835-93b0-9c8acf6175d5",
                        "size": null,
                        "mimetype": null,
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "Vue HTML des m\u00e9tadonn\u00e9es sur internet",
                        "created": "2021-03-01T00:27:54.586057",
                        "url": "http://catalogue.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/catalogue/srv/fre/catalog.search#/metadata/fr-120066022-jdd-8bc74a60-062d-4991-9205-5cc52fbe25e1",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": null,
                        "position": 0,
                        "revision_id": "9d7e0b4a-01ee-4a6f-9c38-488d812e671c",
                        "resource_type": "file"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "3bb487b5-a8cb-475a-8c56-51a7412a6d7a",
                        "api": "{}",
                        "url_type": null,
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "283e4378-9f13-4b07-9c3f-40e427fef8a1",
                        "size": null,
                        "mimetype": null,
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es",
                        "created": "2021-03-01T00:27:56.241167",
                        "url": "http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST=GetRecordById&SERVICE=CSW&VERSION=2.0.2&RESULTTYPE=results&elementSetName=full&TYPENAMES=gmd:MD_Metadata&OUTPUTSCHEMA=http://www.isotc211.org/2005/gmd&ID=fr-120066022-jdd-8bc74a60-062d-4991-9205-5cc52fbe25e1",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": null,
                        "position": 1,
                        "revision_id": "064d7df3-22fd-4aee-a203-276d1882be2f",
                        "resource_type": "file"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "3bb487b5-a8cb-475a-8c56-51a7412a6d7a",
                        "api": "{}",
                        "url_type": null,
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "cf0d0a64-b34d-40cd-838b-6033fb6c4fce",
                        "size": null,
                        "mimetype": null,
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "Rubrique internet",
                        "created": "2021-03-01T00:27:57.594038",
                        "url": "https://www.thewindpower?net",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": null,
                        "position": 2,
                        "revision_id": "741263bd-72ff-4614-98a1-0ae6f889ff1f",
                        "resource_type": "file"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "3bb487b5-a8cb-475a-8c56-51a7412a6d7a",
                        "api": "{}",
                        "url_type": null,
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "fc106d22-631a-4b2a-8647-ef0336683326",
                        "size": null,
                        "mimetype": "text/html",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "G\u00e9ostandard",
                        "created": "2021-03-01T00:27:59.871938",
                        "url": "http://www.geoinformations.developpement-durable.gouv.fr/geostandard-eolien-terrestre-v2-0-a3512.html",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": null,
                        "position": 3,
                        "revision_id": "8382f020-b798-4fbd-99fa-e9b4d7733ba1",
                        "resource_type": "file"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "3bb487b5-a8cb-475a-8c56-51a7412a6d7a",
                        "api": "{}",
                        "url_type": null,
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "9979e2f7-c312-4be1-8c5e-847beffeea9a",
                        "size": null,
                        "mimetype": null,
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "Cartographie dynamique de la DREAL PACA",
                        "created": "2021-03-01T00:28:01.329532",
                        "url": "http://carto.geo-ide.application.developpement-durable.gouv.fr/1131/environnement.map?&layer=Eolien",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": null,
                        "position": 4,
                        "revision_id": "54ee320f-e923-4155-85b7-ecad6c9c28f0",
                        "resource_type": "file"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "3bb487b5-a8cb-475a-8c56-51a7412a6d7a",
                        "api": "{}",
                        "url_type": null,
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "71db6743-04ee-4f6f-95d8-d9f00097040c",
                        "size": null,
                        "mimetype": null,
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "T\u00e9l\u00e9chargement simple (Atom) du jeu et des documents associ\u00e9s via internet",
                        "created": "2021-03-01T00:28:03.001762",
                        "url": "http://atom.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/atomArchive/GetResource?id=497bb8df-1e47-435a-9ff6-80a00ad22749&dataType=dataset",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": null,
                        "position": 5,
                        "revision_id": "45f22211-1f2d-4c49-b871-d02590fdd955",
                        "resource_type": "file"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "3bb487b5-a8cb-475a-8c56-51a7412a6d7a",
                        "api": "{}",
                        "url_type": null,
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "99d5f836-2633-4db2-a3a4-5ea8ec2f1155",
                        "size": null,
                        "mimetype": null,
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "URL de base des services wms/wfs sur internet",
                        "created": "2021-03-01T00:28:04.773622",
                        "url": "http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/wxs?map=/opt/data/carto/geoide-catalogue/1.4/org_38174/497bb8df-1e47-435a-9ff6-80a00ad22749.internet.map",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": null,
                        "position": 6,
                        "revision_id": "fed9e2dd-8155-4a6f-8a92-0140acaec5d3",
                        "resource_type": "file"
                    }
                ],
                "organization": {
                    "description": "La Direction R\u00e9gionale de l\u2019Environnement, de l\u2019Am\u00e9nagement et du Logement est un service r\u00e9gional de l\u2019\u00c9tat en r\u00e9gion en charge du d\u00e9ploiement des politiques du Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire et du Minist\u00e8re de la Coh\u00e9sion des territoires et des Relations avec les collectivit\u00e9s territoriales.\r\n\r\nLa DREAL met en \u0153uvre les politiques publiques li\u00e9es \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement durable des territoires, \u00e0 l\u2019\u00e9nergie, \u00e0 l\u2019environnement et \u00e0 la pr\u00e9vention des risques. Ses missions, tr\u00e8s vari\u00e9es, r\u00e9pondent \u00e0 des besoins quotidiens des populations, tels que le logement, les d\u00e9placements et la mobilit\u00e9 durable, la r\u00e9duction de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique, la pr\u00e9servation de l\u2019eau et de la biodiversit\u00e9\u2026",
                    "created": "2019-06-20T12:37:49.047878",
                    "title": "DREAL PACA",
                    "name": "dreal-paca",
                    "is_organization": true,
                    "state": "active",
                    "image_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/DREAL_PACA_PREF_VERTICAL.jpg",
                    "revision_id": "f1bd3930-7016-4c2f-9802-83b523dfe66e",
                    "type": "organization",
                    "id": "b661e6ae-8d0e-4f23-9f29-19f31e4696b1",
                    "approval_status": "approved"
                },
                "revision_id": "c3b3e7d1-38c9-4564-a88d-c5b1a979f389",
                "notes": "Ces donn\u00e9es d\u00e9crivent l'implantation des m\u00e2ts \u00e9oliens sur la r\u00e9gion PACA."
            },
            {
                "geocover": "jurisdiction",
                "owner_org": "91b18274-dc78-4b17-9937-02b2bac83c02",
                "maintainer": "Service Smart R\u00e9gion / R\u00e9gion Sud",
                "relationships_as_object": [],
                "granularity": "indefinie",
                "private": false,
                "maintainer_email": "smartdata@regionpaca.fr",
                "num_tags": 10,
                "frequency": "daily",
                "id": "d04dcc8e-83be-4ebc-9276-47016d423c23",
                "ows": "False",
                "metadata_modified": "2021-02-28T00:00:00",
                "author": "RTE",
                "author_email": "fabien.landriau@rte-france.com",
                "support": "region-sud",
                "state": "active",
                "version": null,
                "metadata_created": "2018-04-04T00:00:00",
                "spatial": "{\"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [[[4.23028339339248, 42.9818135781287], [7.71614516853533, 42.9818135781287], [7.71614516853533, 45.1268479138663], [4.23028339339248, 45.1268479138663], [4.23028339339248, 42.9818135781287]]]}",
                "license_id": "lov2",
                "type": "dataset",
                "thumbnail": "",
                "dataset_publication_date": "2018-04-04",
                "num_resources": 1,
                "tags": [
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "Eco2Mix",
                        "id": "d9cb0a43-b8a2-42ea-9410-ced9aeb68bce",
                        "name": "Eco2Mix"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "FlexGRID",
                        "id": "0f0deea8-9517-451b-bafe-e522970a9055",
                        "name": "FlexGRID"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "RTE",
                        "id": "ca1919ef-5935-41ef-bd83-735acaf5a5d6",
                        "name": "RTE"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "consommation-electrique",
                        "id": "93c92b5e-833d-4765-9a23-23823df97e6c",
                        "name": "consommation-electrique"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "distribution",
                        "id": "5a57844c-1630-4624-a8ac-cec09b8cc154",
                        "name": "distribution"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "photovolta\u00efque",
                        "id": "9a0edc0e-16bf-4717-bd5e-ef8a1a696f05",
                        "name": "photovolta\u00efque"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "production hydraulique",
                        "id": "28c87721-7073-420a-bcd9-b0f792035b48",
                        "name": "production hydraulique"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9lectricit\u00e9",
                        "id": "584ff438-93a7-4da3-9c04-2e15ed653494",
                        "name": "\u00e9lectricit\u00e9"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9nergie",
                        "id": "0d8ad0ef-0406-497d-8ec9-f5ae699380ca",
                        "name": "\u00e9nergie"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9olien",
                        "id": "653a0a9e-9f3f-4185-854d-31617df0c0ca",
                        "name": "\u00e9olien"
                    }
                ],
                "title": "\u00e9CO2mix : donn\u00e9es r\u00e9gionales  de production et consommation consolid\u00e9es et d\u00e9finitives",
                "groups": [
                    {
                        "display_name": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "description": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/energie.png",
                        "title": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "id": "b9c953fa-707a-4131-adb5-15063b976ce6",
                        "name": "energies-et-reseaux"
                    },
                    {
                        "display_name": "Environnement et climat",
                        "description": "Environnement et climat",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/environnement.png",
                        "title": "Environnement et climat",
                        "id": "544208c7-5206-463d-b6be-f336bc631e35",
                        "name": "environnement-et-climat"
                    }
                ],
                "creator_user_id": "9d6440a1-9345-4d9d-acfc-089246080591",
                "relationships_as_subject": [],
                "remote_url": "",
                "dataset_modification_date": "2021-02-28",
                "name": "donnees-eco2mix-regionales-definitives-2013-2016",
                "isopen": false,
                "datatype": [
                    "donnees-ouvertes",
                    "donnees-intelligentes"
                ],
                "dataset_creation_date": "2018-04-04",
                "license_title": "Licence Ouverte Version 2.0",
                "url": "",
                "license_url": "https://www.etalab.gouv.fr/licence-ouverte-open-licence",
                "resources": [
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "d04dcc8e-83be-4ebc-9276-47016d423c23",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": "True",
                        "id": "c5a77c00-cd7d-4270-b1b0-c4ae938b33cf",
                        "size": 15161491,
                        "mimetype": "application/csv; charset=utf-8",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "Flux Eco2Mix R\u00e9gion Sud - historique (2013 \u00e0 2017)",
                        "created": "2018-04-04T15:14:53.430028",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/d04dcc8e-83be-4ebc-9276-47016d423c23/resource/c5a77c00-cd7d-4270-b1b0-c4ae938b33cf/download/file",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "CSV",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2021-02-28T23:02:11.044591",
                        "position": 0,
                        "revision_id": "4e2db8d5-7b5c-4234-ab04-ad9ff6bebb82",
                        "resource_type": "file.upload"
                    }
                ],
                "organization": {
                    "description": "RTE, R\u00e9seau de Transport d\u2019Electricit\u00e9, est une entreprise publique dont la mission fondamentale est d\u2019assurer \u00e0 tous nos clients l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une alimentation \u00e9lectrique \u00e9conomique, s\u00fbre et propre. A cet effet, RTE exploite, maintient et d\u00e9veloppe le r\u00e9seau \u00e0 haute et tr\u00e8s haute tension, soit 105 000 km de lignes a\u00e9riennes et de c\u00e2bles souterrains. Ce r\u00e9seau achemine l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 entre les fournisseurs, fran\u00e7ais et europ\u00e9ens, les distributeurs et les consommateurs industriels. RTE est le garant du bon fonctionnement et de la s\u00fbret\u00e9 du syst\u00e8me \u00e9lectrique. \r\n\r\nLa loi confie \u00e0 RTE un r\u00f4le essentiel d\u2019observation et d\u2019analyse du syst\u00e8me \u00e9lectrique fran\u00e7ais. A ce titre, RTE  collecte, analyse et publie de nombreuses donn\u00e9es sur le syst\u00e8me \u00e9lectrique, notamment via son application pour tablettes et smartphones Eco2Mix.\r\n\r\nRTE est l\u2019un des fondateurs, en avril 2017, de la plate-forme Open Data R\u00e9seaux Energies, qui a vocation \u00e0 devenir la plate-forme Open Data de r\u00e9f\u00e9rence des grands r\u00e9seaux d\u2019\u00e9nergie en France [https://opendata.reseaux-energies.fr](https://opendata.reseaux-energies.fr)",
                    "created": "2018-03-30T13:32:45.105118",
                    "title": "RTE",
                    "name": "rte",
                    "is_organization": true,
                    "state": "active",
                    "image_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/Logo_RTE.jpg",
                    "revision_id": "9507ce07-c6a3-4421-9893-d47ee33622f2",
                    "type": "organization",
                    "id": "91b18274-dc78-4b17-9937-02b2bac83c02",
                    "approval_status": "approved"
                },
                "revision_id": "205112d5-8fb5-4c81-8530-7ae86612aa4c",
                "notes": "Ce jeu de donn\u00e9es, pr\u00e9sente des donn\u00e9es r\u00e9gionales **d\u00e9finitives et consolid\u00e9es** issues de l'application \u00e9CO2mix. Elles sont \u00e9labor\u00e9es \u00e0 partir des comptages et compl\u00e9t\u00e9es par des forfaits. Les donn\u00e9es sont dites consolid\u00e9es lorsqu'elles ont \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9es et compl\u00e9t\u00e9es (livraison en milieu de M+1). Elles deviennent d\u00e9finitives lorsque tous les partenaires ont transmis et v\u00e9rifi\u00e9 l'ensemble des comptages, (livraison deuxi\u00e8me trimestre A+1). Les deux jeux de donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9s ci-dessous sont compl\u00e9mentaires et diffus\u00e9s dans un format identique.\r\n\r\nA titre d'exemple, En avril 2018 les donn\u00e9es d\u00e9finitives agr\u00e9geaient les ann\u00e9es de 2013 \u00e0 2016. Les donn\u00e9es plus r\u00e9centes (depuis 2017) \u00e9tant agr\u00e9g\u00e9es dans le jeux des donn\u00e9es dites consolid\u00e9es. Ce jeu de donn\u00e9es est compl\u00e9mentaire des donn\u00e9es dites \"temps r\u00e9el\" (mois \u00e9coul\u00e9) synchronis\u00e9es quotidiennement et disponibles \u00e0 l'adresse suivante :\r\n\r\nhttps://trouver.datasud.fr/dataset/donnees-eco2mix-regionales-temps-reel\r\n\r\n**Vous trouverez dans ce jeu de donn\u00e9es, au pas de temps demi-d'heure et en m\u00e9gawatts :**\r\n\r\n* La consommation r\u00e9gionale agr\u00e9g\u00e9e d'\u00e9lectricit\u00e9, corrig\u00e9e de l'al\u00e9a climatique.\r\n* La production selon les diff\u00e9rentes fili\u00e8res composant le mix \u00e9nerg\u00e9tique.\r\n* La consommation des pompes dans les Stations de Transfert d'Energie par Pompage (STEP).\r\n* Le solde des \u00e9changes physiques avec les r\u00e9gions limitrophes (n\u00e9gatif = exc\u00e9dentaire).\r\n\r\n\r\nPour plus d'information sur la d\u00e9marche Open Data de RTE :\r\n\r\n- https://opendata.reseaux-energies.fr/\r\n\r\nPour en savoir plus, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter le site \u00e9CO2mix \u00e0 cette adresse :\r\n\r\nhttp://www.rte-france.com/fr/eco2mix/eco2mix\r\n\r\n**Les donn\u00e9es consolid\u00e9es sont synchronis\u00e9es une fois par jour sur DataSud.**\r\n**Les donn\u00e9es d\u00e9finitives sont synchronis\u00e9es une fois par mois sur DataSud.**"
            },
            {
                "geocover": "",
                "owner_org": "d092d685-244e-4d06-9c8a-6db3ccc3a74e",
                "maintainer": "R\u00e9gion Sud",
                "relationships_as_object": [],
                "granularity": "poi",
                "private": false,
                "maintainer_email": "smartdata@maregionsud.fr",
                "num_tags": 13,
                "frequency": "annual",
                "id": "de403054-896f-41a7-9063-5377da9a0a34",
                "ows": "False",
                "metadata_modified": "2019-05-09T00:00:00",
                "author": "ORECA - Service Observation et Statistiques",
                "author_email": "smartdata@maregionsud.fr",
                "support": "region-sud",
                "state": "active",
                "version": null,
                "metadata_created": "2018-02-26T00:00:00",
                "spatial": "",
                "license_id": "lov2",
                "type": "dataset",
                "thumbnail": "https://publier.datasud.fr/media/thumbnails/icone_enr_renouv..JPG",
                "dataset_publication_date": "2018-02-26",
                "num_resources": 2,
                "tags": [
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "ENRs",
                        "id": "5c3ed027-bb15-4aff-ad53-66d8af26fa44",
                        "name": "ENRs"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "FlexGRID",
                        "id": "0f0deea8-9517-451b-bafe-e522970a9055",
                        "name": "FlexGRID"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "ORECA",
                        "id": "af5d6b05-b5ab-4f44-a818-0aad9a5e1f72",
                        "name": "ORECA"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "biomasse",
                        "id": "83c073d6-00a3-4967-8207-06e036fc840f",
                        "name": "biomasse"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "g\u00e9othermie",
                        "id": "b8aeb28b-6c77-4229-871f-e47c60b681d2",
                        "name": "g\u00e9othermie"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "hydraulique",
                        "id": "d5bc8659-8b10-48bc-a191-b749d80fb8ad",
                        "name": "hydraulique"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "installation",
                        "id": "2a68fe52-d36b-4426-963a-9161f1317d58",
                        "name": "installation"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "puissance",
                        "id": "e2d61089-263e-426b-bb4a-7d28e3906804",
                        "name": "puissance"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "solaire photovolta\u00efque",
                        "id": "0d46ed7e-31e0-4137-8062-46173b2d88d3",
                        "name": "solaire photovolta\u00efque"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9lectricit\u00e9",
                        "id": "584ff438-93a7-4da3-9c04-2e15ed653494",
                        "name": "\u00e9lectricit\u00e9"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9nergie",
                        "id": "0d8ad0ef-0406-497d-8ec9-f5ae699380ca",
                        "name": "\u00e9nergie"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9nergie renouvelable",
                        "id": "2fb02fea-4573-40c3-8757-af97093fdd39",
                        "name": "\u00e9nergie renouvelable"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9olien",
                        "id": "653a0a9e-9f3f-4185-854d-31617df0c0ca",
                        "name": "\u00e9olien"
                    }
                ],
                "title": "Puissances des installations d\u2019\u00e9nergies renouvelables par Commune et D\u00e9partement",
                "groups": [
                    {
                        "display_name": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "description": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/energie.png",
                        "title": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "id": "b9c953fa-707a-4131-adb5-15063b976ce6",
                        "name": "energies-et-reseaux"
                    }
                ],
                "creator_user_id": "9d6440a1-9345-4d9d-acfc-089246080591",
                "relationships_as_subject": [],
                "remote_url": "",
                "dataset_modification_date": "2019-05-09",
                "name": "puissances-des-installations-denergies-renouvelables-par-commune-et-departement",
                "isopen": false,
                "datatype": [
                    "donnees-ouvertes",
                    "donnees-intelligentes"
                ],
                "dataset_creation_date": "2018-02-26",
                "license_title": "Licence Ouverte Version 2.0",
                "url": "",
                "license_url": "https://www.etalab.gouv.fr/licence-ouverte-open-licence",
                "resources": [
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "de403054-896f-41a7-9063-5377da9a0a34",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "a1a597fe-813f-4948-912b-d2fbe4b82306",
                        "size": 53388800,
                        "mimetype": "application/vnd.ms-excel",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "ORECA-ENERGIE_Elec_Communales_France_AO_CRE_PV.xls",
                        "created": "2018-02-27T14:58:59.359379",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/de403054-896f-41a7-9063-5377da9a0a34/resource/a1a597fe-813f-4948-912b-d2fbe4b82306/download/oreca-energie_elec_communales_france_ao_cre_pv.xls",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "XLS",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2019-05-09T09:27:26.126302",
                        "position": 0,
                        "revision_id": "58593c1b-a434-400b-963a-740e8e2c18da",
                        "resource_type": "file.upload"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "annexe",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "de403054-896f-41a7-9063-5377da9a0a34",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "995aa4c5-0141-498b-b41b-fe0d0c7058d3",
                        "size": 40720,
                        "mimetype": "application/pdf",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "Note m\u00e9thodologique sur les donn\u00e9es locales d'\u00e9nergie",
                        "created": "2018-02-28T15:37:43.474802",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/de403054-896f-41a7-9063-5377da9a0a34/resource/995aa4c5-0141-498b-b41b-fe0d0c7058d3/download/note-methodologique_o5yk8fe.pdf",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "PDF",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2019-05-09T09:27:42.451191",
                        "position": 1,
                        "revision_id": "eae9cb0a-4089-498b-a503-1118a19deb5d",
                        "resource_type": "documentation"
                    }
                ],
                "organization": {
                    "description": "L\u2019Observatoire R\u00e9gional de l\u2019Energie, du Climat et de l'Air (ORECA) rassemble une vingtaine d\u2019acteurs majeurs des domaines \u00e9nerg\u00e9tiques et de la qualit\u00e9 de l\u2019air sur le territoire de Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur.\r\n\r\nSon objectif principal est le suivi de la transition \u00e9nerg\u00e9tique en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur au travers notamment : \r\n\r\n* de l\u2019\u00e9valuation de la mise en \u0153uvre du Sch\u00e9ma r\u00e9gional Climat-Air-Energie (SRCAE)\r\n* de la partie relative \u00e0 l\u2019\u00e9nergie, au climat et \u00e0 l\u2019Air du futur Sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires (SRADDET)  et des PCAET (plans Air Climat Energie Territoriaux) \r\n* de la conception d'un tableau de bord annuel r\u00e9gional regroupant les informations cl\u00e9s permettant d'observer les effets des politiques publiques sur la consommation d\u2019\u00e9nergie, le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, les \u00e9missions de polluants ou encore les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. \r\n\r\nIl m\u00e8ne \u00e9galement des actions d\u2019informations, notamment via la r\u00e9daction d'une plaquette annuelle  et des rapports d\u2019\u00e9tudes techniques sp\u00e9cifiques afin de d\u00e9velopper la connaissance d\u2019\u00e9l\u00e9ments particuliers et de faciliter la prise de d\u00e9cision par les acteurs , ainsi que l\u2019organisation de la Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de la Transition Energ\u00e9tique.",
                    "created": "2018-02-27T14:44:36.426280",
                    "title": "ORECA",
                    "name": "oreca",
                    "is_organization": true,
                    "state": "active",
                    "image_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/Logo_ORECA_Carte_blanc.jpg",
                    "revision_id": "aca4eb1c-b6eb-4c15-ab55-4b9e35efb066",
                    "type": "organization",
                    "id": "d092d685-244e-4d06-9c8a-6db3ccc3a74e",
                    "approval_status": "approved"
                },
                "revision_id": "7c045800-6b37-4712-aac0-396522e340a0",
                "notes": "Nombre d\u2019installations et puissances cumul\u00e9es des \u00e9nergies renouvelables \u00e9lectriques raccord\u00e9es en fin d\u2019ann\u00e9e pour chaque commune de Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur d\u00e9clin\u00e9es en cinq fili\u00e8res ( hydraulique, \u00e9olien, solaire photovolta\u00efque, g\u00e9othermie, biomasse).\r\n\r\n- Objet: Puissances renouvelables\r\n- Unit\u00e9 : Nombre d'installations / MW\r\n- Echelle territoriale : Communes\r\n- Ann\u00e9es : 2009 \u00e0 2017 ( plus 2018 et 2019 en parti ) \r\n- Type de donn\u00e9es: Nombre et puissance des installations de production d'\u00e9lectricit\u00e9 renouvelable b\u00e9n\u00e9ficiant d'une obligation d'achat\r\n- Energies: Hydro\u00e9lectricit\u00e9, G\u00e9othermie, Solaire photovolta\u00efque, Biomasse (biogaz + d\u00e9chets incin\u00e9r\u00e9s + bois-\u00e9nergie, r\u00e9sidus agricoles et agroalimentaires), Eolien\r\n\r\nSeules sont prises en compte les installations produisant de l'\u00e9lectricit\u00e9 renouvelable et pour lesquelles a \u00e9t\u00e9 conclu un contrat d'obligation d'achat.\r\n\r\n**Sont donc exclues du champ les installations :**\r\n\r\n* ne b\u00e9n\u00e9ficiant pas d'une obligation d'achat (comme les centrales - hydrauliques de plus de 12 MW),\r\n* relevant d'un contrat d'achat ant\u00e9rieur \u00e0 la loi de 2000,\r\n* relevant d'un contrat d'achat \u00e9tabli dans le cadre d'un appel d'offre sauf pour le photovolta\u00efque, les donn\u00e9es des AAP CRE PV \u00e9tant incluses au jeu.\u201d\r\n\r\nLes donn\u00e9es pr\u00e9sentes dans ce tableur sont compil\u00e9es et mises en formes par l'[ORECA - Donn\u00e9es locales](http://oreca.regionpaca.fr/production-denergie-regionale/donnees-locales.html#.WKr_dOnhBhE) sur la base des sources suivantes :\r\n\r\n* Les donn\u00e9es brutes li\u00e9es aux AO CRE sont fournies \u00e0 l'ORECA par la DREAL PACA/ Commission de R\u00e9gulation de l'Energie\r\n* Les donn\u00e9es brutes hors AO CRE reprennent l'ensemble des donn\u00e9es nationales du site du Service Observation et Statistiques (SOeS) du Commissariat g\u00e9n\u00e9ral au D\u00e9veloppement durable :\r\n\r\n* [Donn\u00e9es locales relatives aux installations de production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 renouvelable b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une obligation d\u2019achat](https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/donnees-locales-relatives-aux-installations-de-production-delectricite-renouvelable-beneficiant-0?rubrique=21&dossier=174)\r\n\r\n* [Pr\u00e9sentation des technologies relatives \u00e0 la fili\u00e8re solaire](https://www.ecologique-solidaire.gouv.fr/solaire#e4)\r\n\r\nLa mise \u00e0 disposition de donn\u00e9es locales d'\u00e9nergie est inscrite dans l'article 179 de la [loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique pour une croissance verte (LTECV)](https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000031044385).\r\nSa mise en \u0153uvre est pr\u00e9cis\u00e9e dans [d\u00e9cret dat\u00e9 du 18 juillet 2016](https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000032914473&categorieLien=id) relatif \u00e0 la mise \u00e0 disposition des personnes publiques de donn\u00e9es relatives au transport, \u00e0 la distribution et \u00e0 la production d'\u00e9lectricit\u00e9, de gaz naturel et de biom\u00e9thane, de produits p\u00e9troliers et de chaleur et de froid."
            },
            {
                "geocover": "regionale",
                "owner_org": "d092d685-244e-4d06-9c8a-6db3ccc3a74e",
                "maintainer": "R\u00e9gion Sud - DataSud",
                "relationships_as_object": [],
                "granularity": "departement",
                "private": false,
                "maintainer_email": "contact@datasud.fr",
                "num_tags": 8,
                "frequency": "annual",
                "id": "c485f3fd-75c3-416c-bb6b-ed6535ac272c",
                "ows": "False",
                "metadata_modified": "2021-01-08T00:00:00",
                "author": "ORECA",
                "author_email": "smartdata@maregionsud.fr",
                "support": "",
                "state": "active",
                "version": null,
                "metadata_created": "2018-02-06T00:00:00",
                "spatial": "{\"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [[[-9.86, 41.15], [10.38, 41.15], [10.38, 51.56], [-9.86, 51.56], [-9.86, 41.15]]]}",
                "license_id": "lov2",
                "type": "dataset",
                "thumbnail": "https://publier.datasud.fr/media/thumbnails/Eolienne.jpg",
                "dataset_publication_date": "2018-02-06",
                "num_resources": 2,
                "tags": [
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "FlexGRID",
                        "id": "0f0deea8-9517-451b-bafe-e522970a9055",
                        "name": "FlexGRID"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "ORECA",
                        "id": "af5d6b05-b5ab-4f44-a818-0aad9a5e1f72",
                        "name": "ORECA"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "renouvelable",
                        "id": "9e83b1ec-d19a-4629-aece-bc64e62d56ec",
                        "name": "renouvelable"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "r\u00e9seau",
                        "id": "19d03d23-441e-4e0b-a43f-eaf0f955d6bf",
                        "name": "r\u00e9seau"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "vent",
                        "id": "4220523c-ae73-4891-8db1-a3cce3009d43",
                        "name": "vent"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9nergie",
                        "id": "0d8ad0ef-0406-497d-8ec9-f5ae699380ca",
                        "name": "\u00e9nergie"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9olien",
                        "id": "653a0a9e-9f3f-4185-854d-31617df0c0ca",
                        "name": "\u00e9olien"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9olienne",
                        "id": "984f4874-494f-4508-a68b-7adf878d9c4e",
                        "name": "\u00e9olienne"
                    }
                ],
                "title": "Installations \u00e9oliennes raccord\u00e9es au r\u00e9seau par d\u00e9partement",
                "groups": [
                    {
                        "display_name": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "description": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/energie.png",
                        "title": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "id": "b9c953fa-707a-4131-adb5-15063b976ce6",
                        "name": "energies-et-reseaux"
                    },
                    {
                        "display_name": "Environnement et climat",
                        "description": "Environnement et climat",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/environnement.png",
                        "title": "Environnement et climat",
                        "id": "544208c7-5206-463d-b6be-f336bc631e35",
                        "name": "environnement-et-climat"
                    }
                ],
                "creator_user_id": "e09dd0f7-67bb-4115-a8f7-62d472a0fa24",
                "relationships_as_subject": [],
                "remote_url": "",
                "dataset_modification_date": "2021-01-08",
                "name": "installations-eoliennes-raccordees-au-reseau-par-departement",
                "isopen": false,
                "datatype": [
                    "donnees-ouvertes",
                    "donnees-intelligentes"
                ],
                "dataset_creation_date": "2018-02-06",
                "license_title": "Licence Ouverte Version 2.0",
                "url": "",
                "license_url": "https://www.etalab.gouv.fr/licence-ouverte-open-licence",
                "resources": [
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "Cartographie de l'intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des vents \u00e0 80 m\u00e8tres de hauteur en R\u00e9gion Sud r\u00e9alis\u00e9e en 2009",
                        "data_type": "annexe",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "c485f3fd-75c3-416c-bb6b-ed6535ac272c",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": "False",
                        "id": "73bec051-e9ee-4b9b-a7b3-359221fe170b",
                        "size": 762093,
                        "mimetype": "image/png",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "Cartographie de l'intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des vents \u00e0 80 m\u00e8tres de hauteur en R\u00e9gion Sud",
                        "created": "2018-02-06T17:07:47.526918",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/c485f3fd-75c3-416c-bb6b-ed6535ac272c/resource/73bec051-e9ee-4b9b-a7b3-359221fe170b/download/densite_energetique_80m.png",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "PNG",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2019-05-09T07:20:57.217940",
                        "position": 0,
                        "revision_id": "41de6b41-344d-4924-9228-5e8447521a54",
                        "resource_type": "documentation"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "Le fichier contient trois onglets / feuillets   :\r\n\r\n* un feuillet \"Sources et diffusion\"\r\n* un feuillet \"Nouvelles r\u00e9gions\" contenant les donn\u00e9es de d\u00e9cembre 2015 jusqu\u2019\u00e0 fin Septembre 2020 portant sur les nouvelles r\u00e9gions de France.\r\n* un feuillet \"Anciennes r\u00e9gions\" contenant les donn\u00e9es de 2011 \u00e0 mars 2015 portant sur les anciennes r\u00e9gions de France.",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "c485f3fd-75c3-416c-bb6b-ed6535ac272c",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": "False",
                        "id": "ef1eee39-fcbb-493c-9540-1cfa8237a89c",
                        "size": 200704,
                        "mimetype": "application/vnd.ms-excel",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "ORECA-ENERGIE-Eolien.xls",
                        "created": "2019-10-21T12:40:08.980961",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/c485f3fd-75c3-416c-bb6b-ed6535ac272c/resource/ef1eee39-fcbb-493c-9540-1cfa8237a89c/download/eolien-en-france-par-departement-au-300920.xls",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "XLS",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2021-01-08T10:53:31.837403",
                        "position": 1,
                        "revision_id": "ec71343d-2d2a-4081-8d66-23b44cd27c0b",
                        "resource_type": "file.upload"
                    }
                ],
                "organization": {
                    "description": "L\u2019Observatoire R\u00e9gional de l\u2019Energie, du Climat et de l'Air (ORECA) rassemble une vingtaine d\u2019acteurs majeurs des domaines \u00e9nerg\u00e9tiques et de la qualit\u00e9 de l\u2019air sur le territoire de Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur.\r\n\r\nSon objectif principal est le suivi de la transition \u00e9nerg\u00e9tique en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur au travers notamment : \r\n\r\n* de l\u2019\u00e9valuation de la mise en \u0153uvre du Sch\u00e9ma r\u00e9gional Climat-Air-Energie (SRCAE)\r\n* de la partie relative \u00e0 l\u2019\u00e9nergie, au climat et \u00e0 l\u2019Air du futur Sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires (SRADDET)  et des PCAET (plans Air Climat Energie Territoriaux) \r\n* de la conception d'un tableau de bord annuel r\u00e9gional regroupant les informations cl\u00e9s permettant d'observer les effets des politiques publiques sur la consommation d\u2019\u00e9nergie, le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, les \u00e9missions de polluants ou encore les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. \r\n\r\nIl m\u00e8ne \u00e9galement des actions d\u2019informations, notamment via la r\u00e9daction d'une plaquette annuelle  et des rapports d\u2019\u00e9tudes techniques sp\u00e9cifiques afin de d\u00e9velopper la connaissance d\u2019\u00e9l\u00e9ments particuliers et de faciliter la prise de d\u00e9cision par les acteurs , ainsi que l\u2019organisation de la Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de la Transition Energ\u00e9tique.",
                    "created": "2018-02-27T14:44:36.426280",
                    "title": "ORECA",
                    "name": "oreca",
                    "is_organization": true,
                    "state": "active",
                    "image_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/Logo_ORECA_Carte_blanc.jpg",
                    "revision_id": "aca4eb1c-b6eb-4c15-ab55-4b9e35efb066",
                    "type": "organization",
                    "id": "d092d685-244e-4d06-9c8a-6db3ccc3a74e",
                    "approval_status": "approved"
                },
                "revision_id": "c89aa024-2eab-4598-b322-6c71046f12b9",
                "notes": "Donn\u00e9es du nombre d'installations et de la puissance d'installations \u00e9oliennes raccord\u00e9es au r\u00e9seau par d\u00e9partement et r\u00e9gion en France.\r\n\r\nLa r\u00e9gion Sud Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur accueille cinq  parcs \u00e9oliens pour une puissance de plus de 45 MW, soit une production annuelle estim\u00e9e de 103 GWh : \r\n\r\n* Parc de Port Saint Louis du Rh\u00f4ne (13) 21,25 MW\r\n* Parc de Saint Martin de Crau (13) 7,2 MW\r\n* Parc de Boll\u00e8ne (84) 6,9 MW \r\n* Parc de Piolenc \"Ile aux Rats\" (84) 2,7 MW\r\n* Parc de Fos sur Mer \"Nenuphar\" (13) 2 MW\r\n\r\n[ORECA : Situation de l'\u00e9nergie \u00e9olienne en Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur](http://oreca.maregionsud.fr/production-denergie-regionale/eolien.html#.W024tYVOLIX)\r\n\r\n**Source :** ORECA d'apr\u00e8s ADEME / Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire / \r\n[Service Observation et Statistiques d'apr\u00e8s ERDF, RTE, EDF-SEI, CRE et les principales ELD](https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/les-energies-renouvelables?rubrique=21)\r\n\r\n**Unit\u00e9 :** Puissance des installations raccord\u00e9es au r\u00e9seau en MW\r\n\r\n[Tableau de bord : \u00e9olien - Premier trimestre 2020](http://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/tableau-de-bord-eolien-premier-trimestre-2020?rubrique=21&dossier=174)\r\n\r\n[Arr\u00eat\u00e9 du 14 juin 2011 d\u00e9finissant la diffusion de donn\u00e9es locales sur les \u00e9nergies renouvelables, pris en application de l'article 88 de la loi n\u00b0 2010-788 du 12 juillet 2010 portant engagement national pour l'environnement](https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000024248492&categorieLien=id)"
            },
            {
                "geocover": "regionale",
                "owner_org": "4f186f74-dd04-4796-93b4-e386fc6c854d",
                "maintainer": "Plateforme DataSud",
                "relationships_as_object": [],
                "granularity": "commune",
                "private": false,
                "maintainer_email": "contact@datasud.fr",
                "num_tags": 3,
                "frequency": "quarterly",
                "id": "5b89c7f4-8e7e-4056-b6bf-8c73563a281d",
                "ows": "False",
                "metadata_modified": "2020-10-19T00:00:00",
                "author": "Agence ORE",
                "author_email": "agenceore@gmail.com",
                "support": "",
                "state": "active",
                "version": null,
                "metadata_created": "2020-10-19T00:00:00",
                "spatial": "{\"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [[[-9.86, 41.15], [10.38, 41.15], [10.38, 51.56], [-9.86, 51.56], [-9.86, 41.15]]]}",
                "license_id": "lov2",
                "type": "dataset",
                "thumbnail": "https://publier.datasud.fr/media/thumbnails/AgenceORE_logotype_RVB_300dpi_ryu1xEV.jpg",
                "dataset_publication_date": "2020-10-19",
                "num_resources": 3,
                "tags": [
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "commune",
                        "id": "cc7bb799-ab14-4d18-a273-3db768390013",
                        "name": "commune"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "installations de production \u00e9lectricit\u00e9",
                        "id": "0d756436-41fd-4b54-ada2-1d0b05a8d082",
                        "name": "installations de production \u00e9lectricit\u00e9"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9olien",
                        "id": "653a0a9e-9f3f-4185-854d-31617df0c0ca",
                        "name": "\u00e9olien"
                    }
                ],
                "title": "Installations de production de la fili\u00e8re \"Eolien\" par commune",
                "groups": [
                    {
                        "display_name": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "description": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/energie.png",
                        "title": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "id": "b9c953fa-707a-4131-adb5-15063b976ce6",
                        "name": "energies-et-reseaux"
                    }
                ],
                "creator_user_id": "5299c354-18ab-437d-ba51-e6de9ff8eee7",
                "relationships_as_subject": [],
                "remote_url": "",
                "dataset_modification_date": "2020-10-19",
                "name": "installations-de-production-de-la-filiere-eolien-par-commune",
                "isopen": false,
                "datatype": [
                    "donnees-ouvertes"
                ],
                "dataset_creation_date": "2020-10-19",
                "license_title": "Licence Ouverte Version 2.0",
                "url": "",
                "license_url": "https://www.etalab.gouv.fr/licence-ouverte-open-licence",
                "resources": [
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "5b89c7f4-8e7e-4056-b6bf-8c73563a281d",
                        "api": "{}",
                        "url_type": null,
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "4c898b10-ffaa-4dda-9a84-7f5cb0787c75",
                        "size": null,
                        "mimetype": null,
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "Installations de production de la fili\u00e8re \"Eolien\" par commune",
                        "created": "2020-10-19T16:45:55.370786",
                        "url": "https://opendata.agenceore.fr/explore/dataset/installations-de-production-eolien-par-commune/download/?format=csv&refine.nom_reg=Provence-Alpes-C%C3%B4te+d%27Azur&timezone=Europe/Berlin&lang=fr&use_labels_for_header=true&csv_separator=%3B",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "CSV",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2020-10-19T16:45:58.871414",
                        "position": 0,
                        "revision_id": "a96fcc79-38c7-4f08-9432-77a2ea086c01",
                        "resource_type": "file"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "5b89c7f4-8e7e-4056-b6bf-8c73563a281d",
                        "api": "{}",
                        "url_type": null,
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "5c3e0aa2-f8e3-4f4f-8c41-369424b1645a",
                        "size": null,
                        "mimetype": null,
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "Installations de production de la fili\u00e8re \"Eolien\" par commune",
                        "created": "2020-10-19T16:46:27.502872",
                        "url": "https://opendata.agenceore.fr/explore/dataset/installations-de-production-eolien-par-commune/download/?format=json&refine.nom_reg=Provence-Alpes-C%C3%B4te+d%27Azur&timezone=Europe/Berlin&lang=fr",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "GeoJSON",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2020-10-19T16:46:29.886295",
                        "position": 1,
                        "revision_id": "a2f4950c-fc4c-4920-ab58-676a000bcb82",
                        "resource_type": "file"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "annexe",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "5b89c7f4-8e7e-4056-b6bf-8c73563a281d",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": false,
                        "id": "d074ca1d-c8dc-45ea-a834-adf4df41cf27",
                        "size": 172043,
                        "mimetype": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "Note Me\u0301thodologique - Installations fili\u00e8re Eolien par commune v1-ext.docx",
                        "created": "2020-10-19T16:46:57.188772",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/5b89c7f4-8e7e-4056-b6bf-8c73563a281d/resource/d074ca1d-c8dc-45ea-a834-adf4df41cf27/download/note-methodologique-installations-filiere-eolien-par-commune-v1-ext.docx",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "DOCX",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2020-10-19T16:46:58.760013",
                        "position": 2,
                        "revision_id": "0c869f23-0312-4ea3-943c-47234e3b915c",
                        "resource_type": "documentation"
                    }
                ],
                "organization": {
                    "description": "L'Agence ORE regroupe pr\u00e8s de 170 gestionnaires de r\u00e9seaux de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de gaz fran\u00e7ais et propose, parmi d\u2019autres services, un espace open data.",
                    "created": "2020-06-02T17:52:41.616104",
                    "title": "Agence ORE",
                    "name": "agence-ore",
                    "is_organization": true,
                    "state": "active",
                    "image_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/AgenceORE_logotype_RVB_300dpi.png",
                    "revision_id": "96de4eb2-3cc8-4f47-857c-3f46f3362fb1",
                    "type": "organization",
                    "id": "4f186f74-dd04-4796-93b4-e386fc6c854d",
                    "approval_status": "approved"
                },
                "revision_id": "649572e1-6122-431e-bfbc-a54def5c54c1",
                "notes": "Ce jeu de donn\u00e9es est une synth\u00e8se du nombre d'installations de production de la fili\u00e8re \"Eolien\" par commune tout niveau de tension confondu, en exploitation et en projet. Les donn\u00e9es proviennent du jeu de donn\u00e9es agr\u00e9g\u00e9es du Registre des installations de production d'\u00e9lectricit\u00e9 et de gaz que les GRD mettent \u00e0 disposition de RTE pour sa publication unitaire en opendata. Pour tracer une \u00e9volution temporelle depuis 2017, ont \u00e9t\u00e9 regroup\u00e9es les donn\u00e9es des mois o\u00f9 l\u2019ensemble des GRD/ELD publient : \u00e0 savoir, 31/12/2017 pour 2017, 31/12/2018 pour 2018, 31/12/2019 pour 2019 et mars 2020 pour 2020 (\u00e0 date). Ces \u00e9l\u00e9ments sont visualisables dans l'onglet \"Analyse\"."
            },
            {
                "geocover": "jurisdiction",
                "owner_org": "2da455f1-5855-4c6c-b7b7-005f39c9ab2a",
                "maintainer": "DATASUD",
                "relationships_as_object": [],
                "granularity": "indefinie",
                "private": false,
                "maintainer_email": "contact@datasud.fr",
                "num_tags": 3,
                "frequency": "asneeded",
                "id": "563061dd-0149-4ef5-97a7-bea2f2161094",
                "ows": "False",
                "metadata_modified": "2021-01-02T00:00:00",
                "author": "Xavier Roman",
                "author_email": "xavier.roman@enedis.fr",
                "support": "",
                "state": "active",
                "version": null,
                "metadata_created": "2018-11-07T00:00:00",
                "spatial": "{\"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [[[4.23028339339248, 42.9818135781287], [7.71614516853533, 42.9818135781287], [7.71614516853533, 45.1268479138663], [4.23028339339248, 45.1268479138663], [4.23028339339248, 42.9818135781287]]]}",
                "license_id": "lov2",
                "type": "dataset",
                "thumbnail": "",
                "dataset_publication_date": "2018-11-07",
                "num_resources": 1,
                "tags": [
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "Production photovolta\u00efque",
                        "id": "1eead09c-a454-49de-a57c-7fe383ab8da9",
                        "name": "Production photovolta\u00efque"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "Puissance install\u00e9e",
                        "id": "04caaf4e-8fa8-4129-95ba-3f09e3b53ecc",
                        "name": "Puissance install\u00e9e"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9olien",
                        "id": "653a0a9e-9f3f-4185-854d-31617df0c0ca",
                        "name": "\u00e9olien"
                    }
                ],
                "title": "Bilan \u00c9lectrique - Puissance install\u00e9e",
                "groups": [
                    {
                        "display_name": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "description": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/energie.png",
                        "title": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "id": "b9c953fa-707a-4131-adb5-15063b976ce6",
                        "name": "energies-et-reseaux"
                    },
                    {
                        "display_name": "Environnement et climat",
                        "description": "Environnement et climat",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/environnement.png",
                        "title": "Environnement et climat",
                        "id": "544208c7-5206-463d-b6be-f336bc631e35",
                        "name": "environnement-et-climat"
                    }
                ],
                "creator_user_id": "a0270a2a-3208-46c4-aa06-474909063aa7",
                "relationships_as_subject": [],
                "remote_url": "",
                "dataset_modification_date": "2021-01-02",
                "name": "bilan-electrique-puissance-installee",
                "isopen": false,
                "datatype": [
                    "donnees-ouvertes",
                    "donnees-intelligentes"
                ],
                "dataset_creation_date": "2018-11-07",
                "license_title": "Licence Ouverte Version 2.0",
                "url": "",
                "license_url": "https://www.etalab.gouv.fr/licence-ouverte-open-licence",
                "resources": [
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "563061dd-0149-4ef5-97a7-bea2f2161094",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": true,
                        "id": "6b09febc-36bd-40ba-af00-c6af28372048",
                        "size": 190150,
                        "mimetype": "application/csv; charset=utf-8",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "bilan-electrique-puissance-installee.csv",
                        "created": "2018-11-07T16:20:03.560266",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/563061dd-0149-4ef5-97a7-bea2f2161094/resource/6b09febc-36bd-40ba-af00-c6af28372048/download/bilan-electrique-puissance-installee.csv",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "CSV",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2021-01-02T15:51:55.593219",
                        "position": 0,
                        "revision_id": "c4e48bcb-a5eb-4375-a45c-14abdfd5c2ad",
                        "resource_type": "file.upload"
                    }
                ],
                "organization": {
                    "description": "Enedis est une entreprise de service public, gestionnaire du r\u00e9seau de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 qui d\u00e9veloppe, exploite, modernise le r\u00e9seau \u00e9lectrique et g\u00e8re les donn\u00e9es associ\u00e9es. Ind\u00e9pendante des fournisseurs d'\u00e9nergie charg\u00e9s de la vente et de la gestion du contrat d'\u00e9lectricit\u00e9, Enedis r\u00e9alise les raccordements, le d\u00e9pannage, le relev\u00e9 des compteurs et toutes interventions techniques.\r\n\r\nDans le cadre de ses missions elle g\u00e8re un grand nombre de donn\u00e9es, notamment issues des compteurs. En tant qu\u2019entreprise de service public, elle est responsables du respect de la confidentialit\u00e9 des informations personnelles de nos clients. Depuis quelques ann\u00e9es, l'entreprise s'est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche de mise \u00e0 disposition de donn\u00e9es anonymis\u00e9es et gratuites au service de tous les acteurs de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir, partager et r\u00e9utiliser ces donn\u00e9es en Open Data !",
                    "created": "2018-10-02T11:51:40.855481",
                    "title": "Enedis",
                    "name": "enedis",
                    "is_organization": true,
                    "state": "active",
                    "image_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/Enedis.png",
                    "revision_id": "adc65cf0-7156-42f6-a725-1dca6068e413",
                    "type": "organization",
                    "id": "2da455f1-5855-4c6c-b7b7-005f39c9ab2a",
                    "approval_status": "approved"
                },
                "revision_id": "056e13db-e612-4003-9846-6b8a2c6b85fc",
                "notes": "Ce jeu de donn\u00e9es restitue la puissance install\u00e9e des sites de production raccord\u00e9s au r\u00e9seau Enedis par r\u00e9gion et par fili\u00e8re (photovolta\u00efque et \u00e9olien). Seules les puissances concernant des moyens de production raccord\u00e9s au r\u00e9seau Enedis sont prises en compte.\r\n\r\nVisualisez aussi  les donn\u00e9es du Bilan \u00c9lectrique sur notre [site internet](http://www.enedis.fr/le-bilan-electrique).\r\n\r\nDonn\u00e9es issue du Syst\u00e8me d'Information d'Enedis."
            },
            {
                "geocover": "regionale",
                "owner_org": "2da455f1-5855-4c6c-b7b7-005f39c9ab2a",
                "maintainer": "DATASUD",
                "relationships_as_object": [],
                "granularity": "departement",
                "private": false,
                "maintainer_email": "contact@datasud.fr",
                "num_tags": 8,
                "frequency": "semiannual",
                "id": "c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad",
                "ows": "False",
                "metadata_modified": "2021-01-02T00:00:00",
                "author": "Xavier Roman",
                "author_email": "xavier.roman@enedis.fr",
                "support": "",
                "state": "active",
                "version": null,
                "metadata_created": "2018-11-05T00:00:00",
                "spatial": "{\"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [[[-9.86, 41.15], [10.38, 41.15], [10.38, 51.56], [-9.86, 51.56], [-9.86, 41.15]]]}",
                "license_id": "lov2",
                "type": "dataset",
                "thumbnail": "",
                "dataset_publication_date": "2018-11-05",
                "num_resources": 6,
                "tags": [
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "Autres fili\u00e8res",
                        "id": "a136d3e1-c9a6-4439-bafe-52c99c0f3801",
                        "name": "Autres fili\u00e8res"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "Bio\u00e9nergies",
                        "id": "cac5a48d-a346-498a-9bf0-f4bbd789ba88",
                        "name": "Bio\u00e9nergies"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "Cog\u00e9n\u00e9ration",
                        "id": "c8346679-5663-4334-ae78-6c5eda7961a6",
                        "name": "Cog\u00e9n\u00e9ration"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "Hydraulique",
                        "id": "12121230-48ea-4ec9-9fa7-4fa96cb22730",
                        "name": "Hydraulique"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "d\u00e9partement",
                        "id": "43a6f9d8-0cd6-44ac-add3-0c0500527cf3",
                        "name": "d\u00e9partement"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "photovolta\u00efque",
                        "id": "9a0edc0e-16bf-4717-bd5e-ef8a1a696f05",
                        "name": "photovolta\u00efque"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "production \u00e9lectrique",
                        "id": "ca03f05f-7eec-4b65-b3c3-f0ee54eee8ba",
                        "name": "production \u00e9lectrique"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9olien",
                        "id": "653a0a9e-9f3f-4185-854d-31617df0c0ca",
                        "name": "\u00e9olien"
                    }
                ],
                "title": "Production \u00e9lectrique annuelle R\u00e9gion SUD",
                "groups": [
                    {
                        "display_name": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "description": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/energie.png",
                        "title": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "id": "b9c953fa-707a-4131-adb5-15063b976ce6",
                        "name": "energies-et-reseaux"
                    }
                ],
                "creator_user_id": "a0270a2a-3208-46c4-aa06-474909063aa7",
                "relationships_as_subject": [],
                "remote_url": "",
                "dataset_modification_date": "2021-01-02",
                "name": "production-electrique-annuelle-bouches-du-rhone",
                "isopen": false,
                "datatype": [
                    "donnees-ouvertes",
                    "donnees-intelligentes"
                ],
                "dataset_creation_date": "2018-11-05",
                "license_title": "Licence Ouverte Version 2.0",
                "url": "",
                "license_url": "https://www.etalab.gouv.fr/licence-ouverte-open-licence",
                "resources": [
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": true,
                        "id": "a2a0d05b-28fd-4d74-80e0-c01869dbc2d6",
                        "size": 132861,
                        "mimetype": "application/csv; charset=utf-8",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "production-electrique-04",
                        "created": "2019-08-21T11:12:25.373029",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad/resource/a2a0d05b-28fd-4d74-80e0-c01869dbc2d6/download/file",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "CSV",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2020-12-23T16:08:55.931868",
                        "position": 0,
                        "revision_id": "e8957d38-57ce-4e25-b886-919ae4bb9652",
                        "resource_type": "file.upload"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": true,
                        "id": "7e8ab49b-2e7c-4fa4-8180-00b2fdd85d67",
                        "size": 269897,
                        "mimetype": "application/csv; charset=utf-8",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "production-electrique-05",
                        "created": "2019-08-21T11:13:03.212701",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad/resource/7e8ab49b-2e7c-4fa4-8180-00b2fdd85d67/download/production-electrique-par-filiere-a-la-maille-departement.csv",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "CSV",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2020-07-01T00:11:41.191890",
                        "position": 1,
                        "revision_id": "d7e90557-b5d2-4883-8e3f-79a231a5c133",
                        "resource_type": "file.upload"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": true,
                        "id": "00f99dcd-468f-4ac1-983a-2b83e8c5d69a",
                        "size": 250126,
                        "mimetype": "application/csv; charset=utf-8",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "production-electrique-13",
                        "created": "2019-08-21T11:13:54.126445",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad/resource/00f99dcd-468f-4ac1-983a-2b83e8c5d69a/download/production-electrique-par-filiere-a-la-maille-departement.csv",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "CSV",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2021-01-02T15:55:44.118670",
                        "position": 2,
                        "revision_id": "f930b1a1-c558-491a-8545-a1b02a41de2e",
                        "resource_type": "file.upload"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": true,
                        "id": "5036897c-6556-44a1-a337-ceea2e9e9725",
                        "size": 322505,
                        "mimetype": "application/csv; charset=utf-8",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "production-electrique-83",
                        "created": "2019-08-21T11:14:22.096995",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad/resource/5036897c-6556-44a1-a337-ceea2e9e9725/download/production-electrique-par-filiere-a-la-maille-departement.csv",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "CSV",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2021-01-02T15:55:53.803794",
                        "position": 3,
                        "revision_id": "6094144d-2940-481c-b87b-bf9792696411",
                        "resource_type": "file.upload"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": true,
                        "id": "6a52dc87-a777-4087-aac0-c34f0fa2a91b",
                        "size": 69664,
                        "mimetype": "application/csv; charset=utf-8",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "production-electrique-84",
                        "created": "2019-08-21T11:15:06.436531",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad/resource/6a52dc87-a777-4087-aac0-c34f0fa2a91b/download/production-electrique-par-filiere-a-la-maille-departement.csv",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "CSV",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2021-01-02T15:56:04.297288",
                        "position": 4,
                        "revision_id": "90072d15-7ee3-49ba-ab09-d94d89f06a0b",
                        "resource_type": "file.upload"
                    },
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": true,
                        "id": "08261fae-768f-4350-8be5-ce817d411b83",
                        "size": 176323,
                        "mimetype": "application/csv; charset=utf-8",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "production-electrique-06",
                        "created": "2019-08-21T11:15:37.987704",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/c1fe22eb-d838-4549-8bab-0683d9f76aad/resource/08261fae-768f-4350-8be5-ce817d411b83/download/production-electrique-par-filiere-a-la-maille-departement.csv",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "CSV",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2021-01-02T15:52:39.103969",
                        "position": 5,
                        "revision_id": "ee87426c-385a-4270-82ab-2019116d0200",
                        "resource_type": "file.upload"
                    }
                ],
                "organization": {
                    "description": "Enedis est une entreprise de service public, gestionnaire du r\u00e9seau de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 qui d\u00e9veloppe, exploite, modernise le r\u00e9seau \u00e9lectrique et g\u00e8re les donn\u00e9es associ\u00e9es. Ind\u00e9pendante des fournisseurs d'\u00e9nergie charg\u00e9s de la vente et de la gestion du contrat d'\u00e9lectricit\u00e9, Enedis r\u00e9alise les raccordements, le d\u00e9pannage, le relev\u00e9 des compteurs et toutes interventions techniques.\r\n\r\nDans le cadre de ses missions elle g\u00e8re un grand nombre de donn\u00e9es, notamment issues des compteurs. En tant qu\u2019entreprise de service public, elle est responsables du respect de la confidentialit\u00e9 des informations personnelles de nos clients. Depuis quelques ann\u00e9es, l'entreprise s'est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche de mise \u00e0 disposition de donn\u00e9es anonymis\u00e9es et gratuites au service de tous les acteurs de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir, partager et r\u00e9utiliser ces donn\u00e9es en Open Data !",
                    "created": "2018-10-02T11:51:40.855481",
                    "title": "Enedis",
                    "name": "enedis",
                    "is_organization": true,
                    "state": "active",
                    "image_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/Enedis.png",
                    "revision_id": "adc65cf0-7156-42f6-a725-1dca6068e413",
                    "type": "organization",
                    "id": "2da455f1-5855-4c6c-b7b7-005f39c9ab2a",
                    "approval_status": "approved"
                },
                "revision_id": "7004253f-0a2b-4b35-b858-d70de7fd26e2",
                "notes": "Le jeu de donn\u00e9es, issue du Syst\u00e8me d'Information d'Enedis, restitue la production \u00e9lectrique annuelle totale et le nombre de sites, par fili\u00e8re et par domaine de tension et de puissance \u00e0 la maille d\u00e9partement sur le r\u00e9seau g\u00e9r\u00e9 par Enedis. Les donn\u00e9es publi\u00e9es correspondent aux ann\u00e9es 2011 \u00e0 2017.\r\n\r\nVisualisez aussi les donn\u00e9es de la production \u00e9lectrique sur notre [site internet](http://www.enedis.fr/production-electrique-par-filiere)."
            },
            {
                "geocover": "jurisdiction",
                "owner_org": "2da455f1-5855-4c6c-b7b7-005f39c9ab2a",
                "maintainer": "DATASUD",
                "relationships_as_object": [],
                "granularity": "indefinie",
                "private": false,
                "maintainer_email": "contact@datasud.fr",
                "num_tags": 8,
                "frequency": "annual",
                "id": "d9b65967-7819-46c9-a7e5-8da702da6cc0",
                "ows": "False",
                "metadata_modified": "2021-01-02T00:00:00",
                "author": "Xavier Roman",
                "author_email": "xavier.roman@enedis.fr",
                "support": "",
                "state": "active",
                "version": null,
                "metadata_created": "2018-10-24T00:00:00",
                "spatial": "{\"type\": \"Polygon\", \"coordinates\": [[[4.23028339339248, 42.9818135781287], [7.71614516853533, 42.9818135781287], [7.71614516853533, 45.1268479138663], [4.23028339339248, 45.1268479138663], [4.23028339339248, 42.9818135781287]]]}",
                "license_id": "lov2",
                "type": "dataset",
                "thumbnail": "",
                "dataset_publication_date": "2018-10-24",
                "num_resources": 1,
                "tags": [
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "Autres fili\u00e8res",
                        "id": "a136d3e1-c9a6-4439-bafe-52c99c0f3801",
                        "name": "Autres fili\u00e8res"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "Bio\u00e9nergies",
                        "id": "cac5a48d-a346-498a-9bf0-f4bbd789ba88",
                        "name": "Bio\u00e9nergies"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "Cog\u00e9n\u00e9ration",
                        "id": "c8346679-5663-4334-ae78-6c5eda7961a6",
                        "name": "Cog\u00e9n\u00e9ration"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "Hydraulique",
                        "id": "12121230-48ea-4ec9-9fa7-4fa96cb22730",
                        "name": "Hydraulique"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "photovolta\u00efque",
                        "id": "9a0edc0e-16bf-4717-bd5e-ef8a1a696f05",
                        "name": "photovolta\u00efque"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "production \u00e9lectrique",
                        "id": "ca03f05f-7eec-4b65-b3c3-f0ee54eee8ba",
                        "name": "production \u00e9lectrique"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "r\u00e9gion",
                        "id": "2b572d02-6cba-4f8a-9d33-b404123f0f3b",
                        "name": "r\u00e9gion"
                    },
                    {
                        "vocabulary_id": null,
                        "state": "active",
                        "display_name": "\u00e9olien",
                        "id": "653a0a9e-9f3f-4185-854d-31617df0c0ca",
                        "name": "\u00e9olien"
                    }
                ],
                "title": "Production \u00e9lectrique annuelle R\u00e9gionale",
                "groups": [
                    {
                        "display_name": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "description": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "image_display_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/energie.png",
                        "title": "Energies et r\u00e9seaux",
                        "id": "b9c953fa-707a-4131-adb5-15063b976ce6",
                        "name": "energies-et-reseaux"
                    }
                ],
                "creator_user_id": "a0270a2a-3208-46c4-aa06-474909063aa7",
                "relationships_as_subject": [],
                "remote_url": "",
                "dataset_modification_date": "2021-01-02",
                "name": "production-electrique-annuelle-regionale",
                "isopen": false,
                "datatype": [
                    "donnees-ouvertes",
                    "donnees-intelligentes"
                ],
                "dataset_creation_date": "2018-10-24",
                "license_title": "Licence Ouverte Version 2.0",
                "url": "",
                "license_url": "https://www.etalab.gouv.fr/licence-ouverte-open-licence",
                "resources": [
                    {
                        "lang": "french",
                        "hash": "",
                        "description": "",
                        "data_type": "raw",
                        "cache_last_updated": null,
                        "package_id": "d9b65967-7819-46c9-a7e5-8da702da6cc0",
                        "api": "{}",
                        "url_type": "upload",
                        "restricted_by_jurisdiction": "False",
                        "datastore_active": "True",
                        "id": "d5783228-9234-4b04-a84a-ae355d7cc3fb",
                        "size": 558,
                        "mimetype": "application/csv; charset=utf-8",
                        "cache_url": null,
                        "mimetype_inner": null,
                        "name": "production-electrique-regionale.csv",
                        "created": "2018-11-07T10:31:48.284574",
                        "url": "https://trouver.datasud.fr/dataset/d9b65967-7819-46c9-a7e5-8da702da6cc0/resource/d5783228-9234-4b04-a84a-ae355d7cc3fb/download/production-electrique-par-filiere-a-la-maille-region.csv",
                        "restricted": "{\"allowed_groups\": \"\", \"allowed_users\": \"\", \"level\": \"public\"}",
                        "format": "CSV",
                        "state": "active",
                        "extracting_service": "False",
                        "crs": "",
                        "last_modified": "2021-01-02T15:52:52.688456",
                        "position": 0,
                        "revision_id": "c7bec2c1-d33b-4f9b-bb9c-5d9b98c30389",
                        "resource_type": "file.upload"
                    }
                ],
                "organization": {
                    "description": "Enedis est une entreprise de service public, gestionnaire du r\u00e9seau de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 qui d\u00e9veloppe, exploite, modernise le r\u00e9seau \u00e9lectrique et g\u00e8re les donn\u00e9es associ\u00e9es. Ind\u00e9pendante des fournisseurs d'\u00e9nergie charg\u00e9s de la vente et de la gestion du contrat d'\u00e9lectricit\u00e9, Enedis r\u00e9alise les raccordements, le d\u00e9pannage, le relev\u00e9 des compteurs et toutes interventions techniques.\r\n\r\nDans le cadre de ses missions elle g\u00e8re un grand nombre de donn\u00e9es, notamment issues des compteurs. En tant qu\u2019entreprise de service public, elle est responsables du respect de la confidentialit\u00e9 des informations personnelles de nos clients. Depuis quelques ann\u00e9es, l'entreprise s'est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche de mise \u00e0 disposition de donn\u00e9es anonymis\u00e9es et gratuites au service de tous les acteurs de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir, partager et r\u00e9utiliser ces donn\u00e9es en Open Data !",
                    "created": "2018-10-02T11:51:40.855481",
                    "title": "Enedis",
                    "name": "enedis",
                    "is_organization": true,
                    "state": "active",
                    "image_url": "https://publier.datasud.fr/media/logos/Enedis.png",
                    "revision_id": "adc65cf0-7156-42f6-a725-1dca6068e413",
                    "type": "organization",
                    "id": "2da455f1-5855-4c6c-b7b7-005f39c9ab2a",
                    "approval_status": "approved"
                },
                "revision_id": "b61d7056-838c-41ee-9173-4ab7b2ad37cd",
                "notes": "Le jeu de donn\u00e9es, issue du Syst\u00e8me d'Information d'Enedis, restitue la production \u00e9lectrique annuelle totale et le nombre de sites, par fili\u00e8re et par domaine de tension et de puissance \u00e0 la maille r\u00e9gion sur le r\u00e9seau g\u00e9r\u00e9 par Enedis. Les donn\u00e9es publi\u00e9es correspondent aux ann\u00e9es 2011 \u00e0 2017.\r\n\r\nVisualisez aussi les donn\u00e9es de la production \u00e9lectrique sur notre [site internet](https://www.enedis.fr/production-electrique-par-filiere)."
            }
        ],
        "search_facets": {}
    }
}